沈振盈：美市被科技股帶入寒冬

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，美股反彈兩日之後，又再打回原形，前晚美股三大指數全面下跌，道指25,000點關口岌岌可危，而表現最差的，仍然是科技股。若然納指再下破七千點關口，已經差不多確認了步入熊市。去年美股由科技股帶動，步入牛市三期的終極一升，相信現階段亦會由科技股帶領之下，步入寒冬。

科技股的最大問題，就是估值過高，股價升至極度離地的水平。當股市的投資環境逆轉之後，就會成為基金主力的套現對象。最弊的情況是，去年的升市，大行報告大合奏地唱好，以指鹿為馬的邏輯及分析，令投資者誤信了此等股份是物有所值，因而死纏爛打，見跌得多就趁低吸納。同一樣的劇情，在2000年的科技熱潮無分別，情況似曾相識。而更甚者，市場對於逆耳的忠言，求其一句話傳統分析已過時，戲謔語者不懂新經濟，就可以蒙混過關。

港股跌至現階段，去年底的一股不留，現金為王的建議，相信此刻已沒有再爭論的餘地。任你百般武藝，相信也敵不過熊市的洪峰。唯一可做的，就是為挽回面子，胡說別人紙上談兵，自己就算戰死沙場，也起碼能跌落地抓一把沙。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

美股都想燈？

千跌日ready

c fu ho yeah